普融(慈善團體)你地搞咩野, 成班幹事出譴責主席聲明既?

譴責聲明及帳目交代呈請
致所有 Six Elements（普融）的幹事及義工朋友:
近日發現組織主席周姵妍/周趣珊（周小姐）以組織名義舉辦涉及籌務的活
動，而事後並沒有明確向 Six Elements（普融）各幹事交代其帳目，事後亦將擅
自將盈餘扣起.
鑑於事件可能對一個慈善組織聲譽的負面影響，及義工對幹事產生操守及誠
信的合理質疑。為了大眾的利益，經過緊急内部會議，Six Elements （普融）議
決，由兩名召集人及另外七名幹事*，合共九人決定公開本次事件，同時向主席
周小姐發出 3 項交代帳目呈請，包括 :
1）要求交代 2016 年 12 月 9 日所舉辦的派對活動的帳目，並詳細列出收入、開
支、各項帳單收據或紀錄，以及盈餘去向。
2）要求交代將在 2016 年 12 月 30 所舉辦的燒烤活動的收費理據，包括場地費用、
食物開支等。
3）要求交代過去以 Six Elements（普融）名義所作出的物品義賣清單及受惠機構
的捐款單據或銀行過戶記錄等。
我們希望能在兩星期内，即 2016 年 12 月 30 日或之前，收到周小姐以書面
回覆解釋各項帳目狀況，同時向義工群組給予合理、合法，同時令大眾合意的答
覆。我們並不希望把事件升溫，也不希望利用其他平臺令事件更趨擴大，更不希
望事件最終會演變成民事介入。
我們深信，操守及誠信應該是每一個慈善團體的核心價值。幹事亦無分職位
之高低，行事務必光明磊落。我們保護眾義工利益之餘，亦捍衛及尊重我們自身
的清白。故此我們希望周小姐能盡快進行答覆。
我們九名幹事只希望，能對信任 Six Elements（普融）的每一位義工，給予
實在而且堂堂正正的形象，使每一位義工感受到光榮和受到尊重，同時把這份溫
暖感染社會上更多的人。
我們深信，智慧是一把雙刃劍，行善亦然。我們努力地用智慧去建立一個行
善的平台，凝聚一群熱心的義工，幫助一班弱勢的社群，由衷的喜悦已是最大的報酬。
我們九名幹事一致認為，倘若使用權力行使著不具透明度之行政手段，我們
強烈譴責此等行為。而兩名召集人更認為，組織幹事不但比義工們付出更多的時
間及精神，我們栽培幹事之同時，理應給予充分尊重及肯定。
我們不可能把所有社會問題都去關注，而是把我們所盡的每分力量，合理地
幫助真正有需要的社群。對於事年所帶來的影響，我們深表遺憾，甚至替組織感
到難過。
Six Elements（普融）自成立以來，得到各位義工朋友們的鼎力支持，使我
們能在短短半年内迅速的成長，我們由衷的感謝您們每一位。
承第一召集人、第二召集人及一眾幹事。
Six Elements (普融) 義工組職第一召集人王家俊
香港，二零一六年十二月十六日
於本公告日期，本組職提出譴責聲明及要求主席交代帳目之幹事包括 :
王家俊先生（第一召集人）、黎慶文先生（第二召集人）、楊藝生先生（財政
主任）、楊皓文先生（公共關係主任）、施雪瑩小姐（內務主任）、楊欣盈小姐（外
務主任）、郭瑞玲小姐（籌募部主任）、林娜小姐（露宿者支援義工隊主任）及鄧
巽謙先生（狗舍支援義工隊主任）合共九名幹事。

點解慈善團體盤數可以咁嫁?
可以免稅,條數唔可以亂嫁wor

利伸:我都係食花生,唔關我事

Six Elements（普融）義工組織解散通知
致所有 Six Elements(普融）的幹事及義工朋友:
由於 Six Elements（普融）的九名幹事與周姵妍/周趣珊（周小姐）對運作慈
善團體的理念有所出入，故此九名幹事已集體辭任 Six Elements（普融）義工組
織之各個崗位，其中兩名召集人登記人亦於 2016 年 12 月 15 日遞交取消組織登
記書予警務署(警務署牌照課編號 : (2)in CP/LIC/SO/19/57794)。
及後 Six Elements（普融）將成為未有登記的私營志願團體，同時亦與日後
我們的新義工組織及九名幹事再無任何關係。
根據《簡易程序治罪條例》，使用未經登記之慈善團體籌募經費，有可能獨
法香港法律根據。相當執法部門會視乎情況審查申請機構或受益機構是否合乎
《稅務條例》（香港法例第 112 章）第 88 條的規定屬公共性質的認可慈善機構
或信託團體；活動的目的；以及其是否已取得相關場地管理公司的同意等。
至於原有在 Six Elements（普融）之義工服務，則不會受到影響.義工們可因
應個人需求，選擇合適自己的義工組織繼續幫助社會各個階層。
特此通知，並再一次衷心多謝您們每一位。
承第一召集人、第二召集人及一眾幹事。
Six Elements (普融) 義工組職第一召集人王家俊
香港，二零一六年十二月十六日
於本公告日期，辭任 Six Elements（普融）義工組職之幹事包括 :
王家俊先生（第一召集人）、黎慶文先生（第二召集人）、楊藝生先生（財政
主任）、楊皓文先生（公共關係主任）、施雪瑩小姐（內務主任）、楊欣盈小姐（外
務主任）、郭瑞玲小姐（籌募部主任）、林娜小姐（露宿者支援義工隊主任）及鄧
巽謙先生（狗舍支援義工隊主任）合共九名幹事。

對於指控，周小姐係有反擊既

聲明

本人Devyn Chau已委託律師處理因九位前普融幹事(下稱幹事)對本人的譴責而作出追究。對於九位幹事的指責，本人極度遺憾與失望。

本人最初成立義工隊的原意十分單純，就是將快樂傳遞開去。

記得第一次派飯活動是由李嘉濱(Ben)負責到無肉食取飯，然後隔天媽媽，姐姐和我一起到灣仔某個球場派飯。看到老人家拿到飯盒的喜悅，我們也感到窩心。於是第二晚我和姐姐一起到無肉食取飯，那天的感覺教我一輩子難忘。因為這次是我和我最敬愛的姐姐一起做一件有意義的事。那天後，我姐姐便整個星期都親自下廚，把飯菜派給露宿者。這段時間是我人生最感到幸福的日子，因為我們一家人為一件事而努力。那份感覺是溫暖中帶有無盡親情。

但要每晚到無肉食取飯並不容易，我們的人數不多，便開始在網上募集義工，希望每天都有人取飯派給露宿者。姐姐的丈夫並不支持她下廚煮飯派給露宿者，所以姐姐便吩咐自己的餐廳每星期提供一次飯盒派給有需要的人。

要令義工活動持之以恆並不容易，但也慶幸大多數的日子也有義工參與。

經各種渠道招募，義工人數漸多，但有部份加入的人期待做的義務工作有所出入，同時有幹事提出正名，使義工隊有更長遠發展。 因此，我便向Janet提出要求，希望讓義工有機會到流浪狗之家做義工。多得Janet與Angela慈悲，我們得到多一個義務工作的機會。

後來，因本人身體開始不適，同時要應付考試，準備婚禮和搬家事務，我把義工註冊事宜交由有心成為組織幹事的人打理。三個多月內我並沒有多加意見，畢竟年青人有心做公益事務是難得的事。

可惜我眼見三個多月來，義工隊只是註冊了，但並無任何實質上的發展。而且要面對最實在的問題：金錢。

一個社團註冊了，幹事們便需要為之後的發展籌備，但社團連印製卡片的資金也沒有。幹事們說不介意自己出資，但又可以墊支多少次呢？如果一群人還沒有能力把自己的事處理好，又怎能表現出有能力幫助他人呢？而到收支不平衡的時候，最終可能出現的結果便是向義工打主意，那是我最不願意看到的。

恰巧莫振康先生與我正在籌備一個私人派對，同時我也答應流浪狗之家籌集毛巾被，而普融也需要宣傳。我們不介意借助自己的能力與時間給普融，令外界更認識普融，同時能籌集到毛巾被給流浪狗之家。

可惜幹事們沒有太大反應，而在每月會議中也沒有談及。因此本人認為，既然幹事們不稀罕，我也不枉作小人，決定把盈餘作購買毛巾被之用，同時我也準備自資七百元讓幹事有需要時，用作印製卡片。

在我提出的每項建議上，眾幹事也沒有積極跟進和參與。我理解因爲他們認為組織是由他們註冊，所以是屬於他們的。但在我角度而言，派飯活動的開始是我和姐姐建立感情的地方，而真正令義工隊成立的人是邦，Derek，Suki，Janet和Ellen，沒有他們的善念與慈悲，義工隊根本不會出現。我放手給幹事們處理，是希望他們能了解我們的意願。到後來，深水埗派飯的人沒有再參與，北角也有缺義工的情況。我覺察到是義工沒有凝聚力，我希望通過活動把義工團結，增加歸屬感，可惜一切已經太遲。

我感激九位幹事給我上了寶貴一課，因為我一直不理解，為何世上有如此多人道組織，但世上還有如此多不義不公？為何第三世界被援助多少都依然是第三世界？

因為要建立一個組織，首要的是大家要有共同目標，其次是成立之後要本質不變。

說實話，普融沒有真正建樹，但有幹事在見工時向僱主聲稱自己建立慈善機構。由此得知，在這個社會中，表現自己是一個善人是一件多麼有價值的事。

得知九位幹事成立新義工組織，本人在此送上真誠祝福。不是因為我大方或偽善而祝福你們，而是我真摯的相信世間還有人真心為弱勢發聲，把快樂傳遞出去，而行善非為名利。希望我並沒有看錯人，因此我祝福你們，因為你們成功，世間就多一群人能夠受惠。

本人在此再次多謝無肉食，Janet，Ellen和流浪狗之家。因為你們的慈悲，使義工隊出現，使更多人能感受溫暖與喜悅。更重要的是你們給予義工們機會去把愛在世間實踐。

行善不必一定要聯群結隊。那怕是自己一個人每天買一個麪包給有需要的人，那份愛已經在世間伸延。

本人希望所有人能堅持三好四給：
做好事，說好話，存好心
給人快樂，給人方便，給人希望，給人信心

有無義工知發生咩事?我想食花生

乜撚野事

呢個活動有係高登同呢度招人招物資既
我見慈善團體盤數都可以咁亂
想食下花生ja

個周姵妍係高登叫呀笛

cap水是常識吧

女人做主席

一個月就收左皮

一個月就私自抽起善款

其實佢寫嗰篇回應好撚垃圾，咩我和媽媽和姐姐，屌小學生作文咩

做保險係咁嫁啦